集娛樂休閒﹑學術於一身的最高學府－香港能仁大學

[資料轉載至官方網站]

娛樂休閒

即使是享譽國際的香港大學，相信都沒有提供卡拉OK設備予同學作消閒聯誼的用途。而能仁卻是麻雀雖小，五臟倶全。

設施

能仁在2016年收生人數僅12人（又稱能仁十二門徒），以一家只有12名學校的來說，雖然不大，但是設施齊備，所以相信一定能提供足夠的活動空間予各同學。

相關圖片：演講廳（圖中眾人皆為臨時演員）

貼地

能仁的校舍位處深水埗，而今年新開的社工課程就正好可以享盡如此的地利作為學習的機會。試想像一下，香港其他院校的社工學生，不是位處薄扶林的高山俯視港島，就是坐在馬料水享盡吐露港美景，又或者是身處在繁華的九龍塘上課。他們能感受到﹑聽得見香港低下階層的聲音嗎？不會，他們只會想到他們自己。而能仁的社工學生，則絕對百分百貼地。每一天上學途中所見之眾生相，皆可以為他們在社工路上作充分準備，又或者是為日後失業作準備。

資料轉載自官方網站

自膠

好想去能大exchange

香港非三大轉去能仁好似要爆4，外國學生非劍橋哈佛唔收

收生咁撚嚴格, 2016年得12位聖人入到
我都想入呀

睇到12門徒我真係笑到噴飯

又或者是為日後失業作準備

我報咗幾年先入到，不過都值得嘅

間野點搵錢

我地能大唔講錢 但求作育英才

有三大打手負評我們，妄想能動搖能大的地位

能仁出名難入 年年收勁少人

仲成日畀其他高級院校惡意中傷

ching做乜追擊能大咁耐

sorry lo

邊科

靠信眾既香油錢
同埋學生每個sem出去化緣

12門徒實踐真正既小班教學

樓主身為能仁學生而感到自豪。

你幾分入到
best5 30分有冇機

30應該可以入HD駁一駁

能仁bba >>>>>>> hku mbbs
best 6要41分先入到

睇interview

正呀, 可以同校長一齊去揸乞衣兜, 提早體驗乞食人生
我發誓要考好dse入能大!

祝您願望成真。

非社工, 文學撚

pish

想問下語言實驗室有咩實驗做

學梵文、巴利文，讀佛經

能大唷

埋在心底的愛慕 能否跟妳透露

retake咗幾年dse 都考唔到

利申 有mbbs offer係手
好唔好一邊讀一邊retake考能大

讀retake咁冇決心
點都冇可能考到

能者先入能大。。。

能大十二門徒有冇上莊?

能仁都要吹噓

驗下腦ok?

聽講有個姓猶名大既門徙因出賣耶穌而被自殺跳樓死左

計校舍面積唔係好公道
應該計人均面積，能仁分分鐘排第一

論人均面積，應該只有宏大（宏恩）﹑耀大（耀中）﹑豬閪大學等可以匹敵

好笑

十二門徒

褲啲文筆好正

太耐無寫野，最近中文差左

有無參加hku

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi